# De minor point app levert punten op als je betaald zonder cash

De regering zegt dat ze vanaf september het systeem van minor point starten.

Mensen met een my number card kunnen credit cards en deregelijke gebruiken i.p.v. cash en krijgen zo ook punten. Iedereen die in Japan woont heeft een my number nummer. Men kan zich aanmelden aan het gemeentehuis om een my number kaart te krijgen.

Om het minor point systeem te gebruiken, moet je u my number kaart gebruiken om online te registeren. Om punten te krijgen moet je een credit card of electronisch geld kiezen. Wanneer je betaald met de gekozen credit card kan je 25% van het bedrag terug krijgen als punten.

Dit systeem begint volgend jaar op 31 maart en dan kan men tot 5000 yen in punten krijgen.
Tot nu heeft de regering 24.500.000 my number kaarten uitgedeeld. De regering verwacht tegen maart volgend jaar meer dan 60.000.000 kaarten uitgedeeld te hebben.

Ongekende kanji: 現,込,払

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012593661000/k10012593661000.html>
